---
layout: post
type: post
title: Pues aquí estamos
date: 2016-10-20 10:11:25
categories: pruebas
tags: 
bigimg: [{src: "/article_images/generic/korea.gif", desc: "Presentación del blog"}]
---

Esto que ves es el **primer post** de mi página en GitLab, migrado desde la homónima de [GitHub](https://felfa.github.io).

-- _Nota: A partir de aquí, el artículo permanece intacto con respecto a la versión para GitHub_

Tenía intención de montar aquí un mini blog donde publicar sobre software libre y de diversos temas que son de mi interés. Antes tenía medio montada mi página cutrecilla de GitHub desde cero (cuyo repositorio aún se encuentra [aquí](https://github.com/Felfa/felfa.github.io-old) por si acaso), pero la idea de intentar hacer una página **modelo de blog** desde cero a base de jugar con HTML y CSS sin posibilidad de usar PHP ni bases de datos en **GitHub Pages** (cosa que es lógica) ya me echaba un poquito hacia atrás.

Por ello estoy en estos momentos en proceso de familiarizarme un poco con [Jekyll](http://jekyllrb.com) y con las peculiaridades que tiene. Y como buen vago que soy, he empezado a trabajar con ello usando una plantilla prefabricada por otro usuario, llamada [Mediator](https://github.com/dirkfabisch/mediator). He decidido escoger esta ya que tiene un aspecto que recuerda mucho al que tenían los blogs de **Medium**.

![Sí, eso era lo único que había antes por aquí](/article_images/2016-10-20-hola-mundo/oldsite.png)


Todavía quedan unas cuantas cosas que pulir. Por ejemplo, todavía tengo que cambiar esos iconos de redes sociales al servicio de la NSA enlazando realmente a redes libres. También puede que hayan algunas lagunas de traducción del inglés de la plantilla original y de los textos predefinidos de Jekyll. Y un largo etcétera.

Así que nada, desde ya voy a empezar a ir cacharreando e ir tirando hacia adelante esto, a ver qué tal va.